設定写真集2

2001年3月31日の東京は、雨時々雪混じり、最高気温6度・・・冬でした！前日はすこし暖かかっただけに、余計に寒く感じました。しかし！その中で写真をとってきましたので、コミックスのVol.3とVol.12、Vol.14を片手にご覧ください。  
2001年3月31日，东京正在下雨，有时还下雪，最高温度为6度......那是冬天! 前一天有点热，所以感觉更冷了。 但是! 我拍了一些照片，请大家看一下漫画的第3卷、第12卷和第14卷。  
　

まずはVol.3からです。  
让我们从第三卷开始。  

- 
![](./mejiro_1_s.jpg)  
20th.day「18年ぶりの妹」で、順子さんが待ち合わせの場所として指定したカフェ「マグリット」のモデル「アコリット」です（145ページ1コマ目のアングル）。目白駅から出て左手に横断歩道がありますがそのすぐ手前に下に下りる階段があります。扉を入ると階段を下りてすぐのところに146ページ1コマ目のケーキが並んだカウンターとレジがあります。当日はここで昼食をとりました。ランチセット780円～。  
[拡大写真（77KB、473*600pixels）](./mejiro_1.jpg)  
🇨🇳这就是顺子在第20话"阔别了18年的妹妹"（第145页第1分格的角度）中指定为会面地点的咖啡馆"マグリット"的原型 "アコリット"。 当你从目白站出来时，在你的左边有一个人行横道，在它之前，有一个向下的楼梯。 当你进门时，你会看到一个柜台和一个收银机，上面有第146页第1分格所示的蛋糕。 那天我们在这里吃了午饭。 午餐套餐780日元起。   



- 
![](./mejiro_2_s.jpg)  
現在の目白駅です（144ページ）。改修工事が行われて、F.COMPOで描かれたときのものとは異なっています。カフェ「アコリット」はこの写真では右側になります。  
[拡大写真（66KB、600*421pixels）](./mejiro_2.jpg)  
🇨🇳这就是现在的目白站（第144页）。它已经被翻修过，与在F.COMPO中绘制时的情况不同。 照片中的 "アコリット"咖啡馆在右边。  

次にVol.12、薫がストリートライブをしていたJR吉祥寺駅です。晴れていて時間もあれば駅ビルもとりたかったのですが、午前中しか時間が無かったこともあり、また当日は雪が降って寒くて寒くて・・・。
🇨🇳接下来是第12卷JR吉祥寺站，薫正在进行街头直播。 如果天气晴朗，我们有时间的话，我们会拍下车站大楼，但我们只有早上有时间，而且那天很冷，下着雪......  


- JR吉祥寺駅中央改札口（🇨🇳JR吉祥寺站中央检票口）  
![](https://web.archive.org/web/20050410044531im_/http://www5f.biglobe.ne.jp/~julianus/pictures/kichijoji_1_s.jpg)  
吉祥寺駅の中央口、84th.day「薫の進路」192ページ6コマ目のアングルです。雅彦と紫苑が大学の帰りに途中下車したところです。ここから考えると、モデルとなった大学を推測できます（→[こちら](../fcompo/q_masa.md)）。  
[拡大写真（73KB、600*429pixels）](./kichijoji_1.jpg)  
吉祥寺站的中央出口，第84话 "薰的前途"，第192页，第6分格的角度 这里是雅彦和紫苑从大学回家的途中下车的地方。从这里考虑，我们可以猜测大学的原型（→[这里](../fcompo/q_masa.md)）。  



- JR吉祥寺駅中央改札口への入り口（🇨🇳JR吉祥寺站中央检票口的入口处）  
![](./kichijoji_2_s.jpg)  
おなじく、吉祥寺駅の中央口。193ページ1コマ目のアングルです。F.COMPOでは「キクマツヤ」の文字が「ユリマツヤ」になっています。ここを通った後、紫苑は着替えに行くのですが・・・あの大きさのバッグじゃあ、着替えしか入らないぞ。勉強道具はいずこへ？（笑）  
拡大写真（78KB、600*430pixels）  
🇨🇳另外，吉祥寺站的中央出口，第193页第1分格的角度，"キクマツヤ"被F.COMPO的"ユリマツヤ"所取代。 通过这里后，紫苑去换衣服，但是......那种尺寸的书包只能装下一件换洗的衣服。 她的文具在哪里？ (笑)    


- JR吉祥寺駅前のサーティーワン（🇨🇳吉祥寺站前的"31号"。）  
![](./kichijoji_3_s.jpg)  
薫がストリートライブをしていた、サーティーワンアイスクリームの前です。この写真は右側から撮っていますが、コミックスでは左側からのアングルです。3本ほどの柱が立っていますが、取材のときにはなかったか、あるいは邪魔で消されたかしたのでしょう、F.COMPOではこの柱は描かれていません。  
[拡大写真（82KB、600*416pixels）](./kichijoji_3.jpg)
🇨🇳这是在31号冰激凌的前面，熏在那里有一个街头现场表演。 这张照片是从右侧拍摄的，但在漫画中，角度是从左侧拍摄的。3根柱子站在那里，但在F.COMPO中没有画出来，因为取景时它们不在那里，或者它们一定被移走了，因为它们挡住了路。   


最後にVol.14で描かれたシーンです。  
🇨🇳最后，这里是第14卷的一个场景  

- 都電荒川線鬼子母神前駅  
![](./KishiboJimmae_2_s.jpg)  
おなじみ、都電荒川線の鬼子母神前駅です。95th.day「 浅葱陽動作戦」の100ページで描かれたアングルです。改めてコミックスを見てみると、「うなぎ・やきとり」をもっとアップで撮ってもよかったかなと思っています。  
拡大写真（103KB、600*429pixels）  
🇨🇳这是我们熟悉的都電荒川線鬼子母神前站，从第95话的"浅葱突击行动"第100页上画的角度看。 当我再次看漫画时，我想我可以给鳗鱼和烧鸟拍更多特写。   


-
井の頭公園（浅葱、紫苑に告白） (🇨🇳井の頭公园（浅葱向紫苑表白)  
![](./inokashira_1_s.jpg)  
[拡大写真（97KB、600*435pixels）](./inokashira_1.jpg)

井の頭公園（噴水）（🇨🇳井の頭公園（喷泉））
![](./inokashira_3_s.jpg)  
[拡大写真（85KB、600*434pixels）](./inokashira_3.jpg)

浅葱と紫苑がキスをしようとして、雅彦が後ろの茂みから覗き見していたシーンの背景です。場所は井の頭公園になります。F.COMPOではこの二つの写真が合成してあります。順に解説をしましょう。  
🇨🇳这是浅葱和紫苑即将接吻的场景的背景，雅彦从后面的灌木丛中偷看她们。 地点是井の頭公园，这两张照片在F.COMPO中被合成。 我将按顺序解释它们。    

左の写真は、桜がポイントです。125ページ6コマ目で描かれているように、桜が柵の手前から池に向かって伸び、枝が池のほうと手前の通路の方とに伸びています。見て回った限りでは、そのような桜の木はこれ1本だけでした。もう一つのポイントは、池の中にも柵があることです。この池ではボートに乗れますが、そのボートの移動範囲を示す柵が池の中にあります。総合して、ラストの映画撮影と浅葱の紫苑への告白のシーンはここになると思われます。  
🇨🇳在左边的照片中，樱花是重点，如第125页第6分格所示，樱花从栅栏的前面延伸到池塘，其枝条向池塘和前景中的通道延伸。 在我看来，这是唯一一棵这样的樱花树。 另一点是，池塘里也有一个栅栏。 你可以在这个池塘里乘船，池塘里有一个围栏，显示船的范围。 总的来说，最后一部电影的拍摄和浅葱向紫苑表白的场景应该是在这里。    

右の写真は、ボートの池とは橋をはさんで反対側の池にある噴水です。井の頭公園には噴水がたくさんあり、どれがモデルになったかわからず、しかもみんな同じ形の噴水だったので適当に撮ってきました（笑）。ところでF.COMPOで、噴水はトーンだけで描かれています。すごい・・・。  
🇨🇳右边的图片显示的是桥的另一边的池塘里的喷泉。 井の頭公园里有很多喷泉，所以我不知道哪一个是原型，而且它们的形状都一样，所以我就随便拍了一张。 顺便说一下，在F.COMPO中，喷泉只用色调来画。 这很令人惊讶...  


- 
![](./inokashira_2_s.jpg)  
井の頭公園にある野外ステージです。最後の映画撮影シーンで、食事をとっていた場所です。上の左の写真は、この野外ステージを背にし、左手のほうにあります。  
[拡大写真（99KB、600*454pixels）](./inokashira_2.jpg)  
🇨🇳这是一个位于井之头公园的露天舞台。 这是他们在最后一个电影拍摄场景中吃饭的地方。 上面的左图是在左边，背景是这个户外舞台。  





